求救🆘 阿媽信佛信到走火入魔咁

是咁的
我阿媽信左佛三四年左右
之前一直係志蓮幫手織如意結賣
佢皈依左有法號、亦都轉左食全齋
志蓮咁大嘅組織我同家姐都放心俾佢去嘅
佢日日去幫手，係屋企都會朝早夜晚念經
都覺得算正常有個信仰都無壞
但佢最近一個月走左去阿彌陀佛素心園幫手做義工
話志蓮啲師父唔正派，走去跟第二個師父，改左法號
而家仲過午不食，一日淨係食一餐，勸極都冇用
仲話佢師父會驅鬼同埋上峨嵋山行左十幾日淨係帶個背囊食乾糧同水都無穿無爛
跟住四月要去印度、尼泊爾、西藏三個地方禮佛（感覺係不斷倒錢養個組織
我極度懷疑佢俾人洗腦
想問問各位巴絲

1. 知唔知香港佛教大師有冇註冊制度，因為上網搵佢所講嘅宏殊法師（佢跟嘅第二個師父）係no results，佢又淨係得個大師wechat連電話號碼都冇

2. 有冇間素心園嘅資料可以分享下，我淨係搵到facebook page，咩都唔知（探唔到底細

3. 有冇巴絲有類似以上嘅經歷

HELP

認真post 幫你推推

Push 我老母都比傳銷洗左腦

殺！

我媽都一樣

同佢講
心中有佛 諸相皆佛
咪搞咁撚多

愈信得耐就愈難脫
因為識得人多 有感情

Thankssssss

好多c9都當佛係神咁拜，其實佛係門哲學黎，唉！
利伸 唔識

Pish

佢信左佛之後咩朋友都遠離晒
以前有一班師奶friend去做下運動八卦下
而家淨係阿彌陀佛同師父師父

推！

push

你有冇睇西支美食家果段片呀

佛都信

綁住佢係屋企

絲打咩情況

附佛外道？

Pushhhhh

推

志蓮都好正派 做乜要走去信另一d門派
邊個帶佢去搵其他門派？？

wechat
100%伏

一定係
依家好撚多邪教
早一個月先有個客話個阿媽信個佛教
話「耶穌同佛教係同一個門系」
又係一日食一餐
同埋要比錢師傅去傳教

我個客咁有錢都無計，重要識差佬都做唔到野
你盡量管住個財政

我都推，我呀媽都係，信咗十多年，信到走火入魔，又去志蓮幫手，有時去大嶼山咩觀音寺幫手，，又成日家中播歌，逼人信佛，痴根

咁你可能要同多啲佢傾佛 了解下
搵下有冇啲位可以challenge到佢
等佢質疑下佢自己做緊既野 係咪達到佢心目中想要既野

搵翁靜晶

佛教依種垃圾宗教真係害人不淺

真係佛學洗撚搞咁多野咩

過午不食同一日一餐，我唔信教嘅都會做，係會健康啲

問佢幾時涅槃

睇翁靜晶揭發 彿門事

我仲以為我自己出咗個Post添

佛陀都比你阿媽激到彈起 因果總要報 有幾神心都抹唔走種落既因

我老母都好嚴重 一朝頌經頌幾個鐘 成日播經文 貼到成屋都係符
佢信果套係藏傳佛教
又走去學風水 依樣果樣

我自己就搬左出黎 眼不見為乾淨

去FB佛門警訊群組，inbox俾佢哋查。

一般和尚都會有張証，好似叫戒碟/度碟，無等於假和尚

我阿媽仲入魔
佢呢個正月玩辟穀....琴晚第四日頂唔順嘔添
(結果要粥焗佢食)

冇得救 離佢遠啲啦 遲下搞9埋你

個客睇聖哥傳睇上腦

巴打有冇素心園個fb page share黎研究下
呃人既話一齊搞到佢仆街

哇
佛教都有分藏傳佛教（俗稱：喇嘛教）、南傳佛教、漢傳佛教，而且入面都有唔同派別，跟住當中又有分大乘、小乘、密乘，好撚亂wor。當中所代表嘅意思又唔同，想達成嘅目標又唔同，例如：南傳普遍注重自身輪迴及解決個人痛苦（小乘）、漢傳普遍以慈悲為基礎，通過解決精神上的痛苦，再解決生死問題（大乘）

你啊媽咩地方都去唔似係一個正常佛教徒會做嘅事情吧，因為咩派別都去就代表你所追求嘅嘢有所衝突，就以大乘笑乘已經有分別了。同埋印度嘅佛教都已經消失了，除咗你啊媽係去搵達賴喇嘛、大寶法王等藏傳佛教嘅轉世佛啦，但你阿媽可以去見佢哋嘅話咁不如帶埋我去好了

去睇各地方嘅宗教係冇問題，但以朝聖嘅角度就好有問題啦，難聽啲講簡直係奇怪到無輪啊，你快啲搞掂你阿媽啊，俾人呃曬退休金棺材本就大檸樂了。

利申：係U有上過佛教歷史嘅堂，有錯請指正

打手咁都揾到位賣廣告，課左金俾佢地未呀？

而家仲過午不食，一日淨係食一餐，勸極都冇用
咁撚樣就叫走火入魔？ 樓主你實際啲講你老母比人呃左幾多錢啦，唔係講乜都無用

我有去過葵涌花園果間阿彌陀佛素心園齋鋪食野，但對佢地無認識，
樓主可以去果到食飯可以拎多啲資料

正解

真正佛教好似真係過午唔食飯
只可以飲水

我媽都信佛信到上曬腦
乜都佛佛佛佛佛
佢信既係佛香講堂 佛光山個啲

第一 你講既資料除左話人知你識好多之外對樓主無幫助
第二 啲資料錯哂

你媽搵咗個sp

好危險, 遲D會唔會比人用金剛棒驅魔

係咪覺得自己好好笑

1、我覺得有用，起碼俾啊媽知道佛教的歷史，從而了解佢嘅底蘊and運作模式，等阿媽知道佢參與嘅嘢係咪有問題
2、邊到錯，請指教（利申：臨時憑記憶➕research咗一陣打出嚟）

佛佢

俾我講中咗就好笑

心誠則靈

Push 利用人地信仰賺錢既真係好黑心

同佢講 早去早回

你自己睇住頭家
至少佢清醒果陣仲有個可依靠既家

收下你把閪口啦
鬼唔望你全家俾傳銷或者邪教洗腦呀

因為佛教就係仆街宗教

我記得呢蔡瀾有篇文係講呢啲 師奶信佛

好慘 你媽有無錢？ 斷佢糧
斷師父米路就要搵第二條水魚 自然收皮

Search翁靜晶fb既時候
發現有個叫「佛門警訊」既group
都係翁靜晶佢地開黎踢爆啲呃人既法師
樓主可以上去問下

我都諗住講佢
之前見到佢拍條片 係外國都追住D假和尚黎踢爆佢

其實依句本身係講緊佛會以我地心中所想既形象現化比娑婆世界既人(既係我地)見到，唔係話信徒心中話下佛就乜都係佛既。
btw香港影響力大d既密宗同律宗都多數講個緣字，你去學習去接觸，人地會好開心同你分享，你冇興趣甚至話想quit，人地都會好開心同你告別。樓主老母個情況似係入咗邪教/傳銷多過佛教bo。

信佛都on99

揾翁靜晶幫手

出家人既十戒（長守）同在家人既八關齋戒（每個月一日一夜）先需要守不非時食，即係過午不食。但現在出家人夜晩都會食野，午餐叫午齋，晚餐叫藥石，叫藥石係用來避開不非時食戒。

用得wechat十成九都騙案

關你咩事?

以佛學黎講，依家係末法時代，附佛外道、奇奇怪怪嘅佛學走晒出嚟，基本上好難搵正信佛教。

搵翁靜晶幫手，佢facebook成日狙擊假和尚，仲出錢出力打官司

玩大啲，叫佢賣樓/拎哂啲錢出嚟，俾哂所謂佛門，唔好淨錢

Push
希望你媽媽早日明白真正嘅佛
唔好再比人呃啦

耶穌14歲就去左印度學佛 bbc有BBC documentary 拍過

搵私家偵探搜集素心園負責人黑材料
然後同你阿媽講,而家唔係修佛,係修魔
再咁落去會入十八層地獄
回頭是岸,施主

我信佛廿幾年都冇攪咁多野

其實就咁睇樓主個case, 我覺得觀察下先再下定論會好啲.

例如持午齋同去各地禮佛係正常範圍內, 或者可以話好有心

但關於師父會主動去驅鬼呢點, 我諗密宗都唔會咁做. 呢樣真係r 晒頭

幫推

峨嵋山D路整好晒, 共狗又係山頂起佛像.

山上又有寺院住幾十蚊一晚包齋菜3餐.

住一個月都無問題LA .

你老母俾人扼LA. RIP.

快d問下翁靜晶啦

去印度
小心喎

同支那有關個D, 10個有11個都係假和尚.

我有個frd都係咁
一樣有個法號 而家變咗素食者
日日要冥想 話要洗滌心靈 同大自然交流之類
之前仲話師父同佢哋去埃及感受靈氣
我哋都懷疑佢畀人呃 提醒過佢 傳唔受都無計
不過見佢玩得幾開心 我哋都無再阻止佢了

推，打倒佛膠主義

回頭是岸

人地信佛，你啊媽竟然去掂密宗

叫你阿媽睇下達摩個輯舊戲啦

有個叫盧台長既人，我媽信到十足十，我點樣同傾都唔掂🙄

我阿媽都信咗十幾年，呢四五年越嚟越嚴重
其實有個信仰冇壞，如果佢覺得信左之後開心，我覺得都冇乜所謂

但係佢呢幾年每日乜都唔做
淨係坐喺度念佛念幾個鐘 + 聽佛經又聽幾個鐘
朝早凌晨三點就起身拜觀音拜到七點(係真係企起身再跪落地下 再企起身嗰隻)
平時賭錢落海捐錢印彿書不在話下
無論人哋有乜事都叫人哋唸阿彌陀佛
例如我上個月流感燒到40幾度 野都講唔到 佢仲不斷叫我唸阿彌陀佛

我覺得真係誇張咗

持左八戒就要過午不食。

用wechat 扮另一個大師同你老母傾計

我阿媽都喺志蓮做義工好多年，好正派喎！見佢人開心咗有寄託又多咗朋友，又冇強迫人去信

佛學當中道理應該自我批判 擇善從之
盲目信奉所謂大師遲早出事
建議樓主老母自學算
不過老老豆豆老一輩思想好難改變
Btw樓主加油💪

我諗你呀媽連「空」係咩都唔知

偏偏佢好著緊錢
同我老豆講話要出家
都係算把啦佢 錢錢錢

掛羊頭賣狗肉既邪教
佛教? 拜泥像, 讀撒旦仿傚聖經為敵胡編的經書, 撒旦最喜歡與神唱反調

佢師父叫佢唔好理人講咩，咩在素心園一日修行比在家修行一年高

跟本要先下手為強，用科學同功利洗左兩老腦先

如果兩老資質有限就用軍事式洗腦

C9其實都好有錢...斷唔到佢糧 佢不斷供養
話就話多少不拘 咪又係捐

問題係佢都要掂量下自己咩斤量
本身胃又有事腳又有事仲日日過午不食、跪低念經
佢而家又唔係出左家住係佛寺個啲師父
根本無必要做到咁，佢又講極唔聽

志蓮一定正派過咩阿彌陀佛素心園
至少佛陀一定唔會一日只係食一餐先
一日食一餐個d叫苦行僧，佛陀自己都屌鳩依d行為

利申 佛教中學畢業 略懂皮毛
一係你試下搵志蓮幫手？

成功洗腦，佛教唔主張苦行，邪教嚟

我老母都係信佛
不過正常過你個老母好多
至少佢冇迫我信算

但係佢就成日都話咩淨空法師點點點
又話個濕尻法師係咩佛轉世
又話習近平係菩薩叫佢咁做
全部都係依個淨空法師講 佢又信到十足

一係你話自己成咗佛 叫屋企人幫手夾份整d超自然(乜估到老豆翻黎會斬兩舊叉燒家姐etc.) 又神神化化演下佛陀寶相咁 會唔會救到你老母啊

Push

連登仔對佛撚起義啦

似係信浄土宗。
所以佢地會keep住念佛號。

我自己都係佛弟子, 其實我認為有毅力去學佛係件好事黎. 但真係要搞清楚個目的先

其實修佛修到尾最終都係想明心見性同斷煩惱根.
但有時當唸經唸佛以至影響到他人(要屋企人擔心/有病淨唸經唔睇醫生/順風就話係菩薩加持, 有事就求菩薩指引/亂咁放生), 其實係咪真係要退一步諗下, 咁樣係咪正確既修行方法呢？

出世不離入世, 修行同生活真係息息相關, 根本係不二法門黎. 好多修佛弟子(多數老一輩既長輩)就只係知要咁做, 但就唔會理目的係咩原因係咩. 其實咁樣去修行, 真係會事倍功半

我呀媽都係咁, 做野順佢意就話菩薩加持我. 逆佢意就話要菩薩指引我. 同佢講佛理, 佢又話佢無咁既慧根聽唔明. 真係搞唔掂

真係好撚討厭人信教,好好地信乜春,同常內心唔夠堅強先走去搵野依賴,再中撚曬傳銷

利申冚家都冇宗教信仰

幫推
我老母都係 話以前病既時候拜佛好返
自此就迷上佛教 但對佛學concept完全唔理解
做好多形式野 譬如念心經抄心經燒檀香逼我地拜佛去佛堂去食齋去供佛去課金
但係完全唔識兼冇興趣學用佛學解心經
日日叫我地念
非常難勸 佢地相信係啱既野 你持相反意見就係想跣9佢
祝樓主好運

你話有人扮信耶穌返教會識返啲社會地位高既人我就明,但信佛真係一頭汗

之前都唔敢斷定, 憑你呢句真係令母似俾人呃

樓主都試下刨佛經,睇下揾唔揾到d point 說服到佢,正路應該有大把

信嗰一刻當冇咗個呀媽就得，
我呀媽信佛信到頭家都就快散，
成鬼日跟埋啲乜乜法師，
理都唔想理由得佢死

1. 儘管未必人人喜歡志蓮, 但志蓮算係江湖名門正派 (當然或多或少會cap點水)
2. 唔能夠單憑過午不食判斷人家好壞, 好多人都咁做
3. 反而驅鬼我有保留, 可能有貓膩
4. 出國禮佛是好是壞, 不好說
5. 你應該問你阿媽, 宏殊既師承. 理論上應該會講得出既 (e.g. A傳授B, B傳C.... 傳宏殊). 當然有可能鳩吹, 但如果連呢D都不能講得明白, 就真係好可疑

乜信佛都會織野賣既咩 之前睇個個女人捉假和尚教話賣佛珠個啲唔好信

佛家係思想/哲學多過宗教

佢唔係信佛信到走火入魔，係轉信左邪教

小心處理......過來人

唔識呢啲 比唔到意見你
但都幫你推下

藏密 ，專搞鬼神學說，冤親債主，雙修，已經唔是正信佛教 。東密台密純好多，冇呢D立雜野。

佛陀一開始唔係建立一個宗教，只係慢慢發展，附合宗教既條件，最後被人認為係宗教

留名幫推
祝樓豬好運啦

與其話係宗教不如話係哲學.

不過唔了解既人, 都一定會先入為主左

我以前係一個佛教團體返過一排工
識咗好多好多信佛義工
9成都係已婚師奶
我可以話大概有一半已經信佛信到失去理智
開口埋口每句都話師傅講自己冇咗思考能力去諗佢做緊件事有冇實際作用
你同佢講啲正確思為佢就會開始發癲話你有問題，師傅唔係咁講架，我有時見到啲癲到語無倫次句句搏佢搏到佢師傅冇教佢就會冇哂聲出，次次都成功，因為佢已經冇咗思考每一句答我都係出自佢師傅把口教佢

你想你家人清醒要靠你話比佢知你地其實已經過得好好，唔需要太過上心佛依樣嘢
成日見人講耶教點有問題，當我真正接觸過佛教就知實際某啲佛教徒都唔係好完全扭曲咗佛教嘅思想

其實信佛唔一定要信教，呢套電影拍得好好：

"禅房甲：大師在做什麼？

達摩：你們在做什麼？

禅房甲：我們坐禅成佛啊。

達摩：我磨瓦成鏡。

大師兄：磨瓦豈能成鏡？

達摩：既然磨瓦不能成鏡，那坐禅又豈能成佛？

禅房乙：那怎樣才能成佛？

達摩：要知道佛並無一定的形態，而禅也並非坐或臥。你們只知道打坐，而不知道為何打坐。這樣永遠也不能見大道！

禅房丙：那怎樣才能見大道呢？

達摩：從根本修！

禅房甲：什麼是根本？

達摩：心為根本。罪從心生，還從心滅。一切善惡，皆由心生。如果連這個道理也想不通。只在表面上下功夫，徒然浪費時間。"

似道教多啲喎

真正嘅佛教冇咁多規矩，搞咁多嘢

後尾已經係走火入魔左 刻意去追求
學佛唔係拜偶像同跟足規則就係佛教徒

利申 : 學佛修行者

DLLM我老母又係咁
最憎佢日日燒香拜神臭到仆街
之前又飲符水又播經文唸經嗰啲
仲成日話自己開咗天眼感應到好多野

佛教=彿陀的教育
唔撚係宗教

你媽都癲得到均勻 一係話再信cut家用囉

我仲以為得我啊媽咁癲
原來咁多人都係咁
我啊媽又係信佛信到走火入魔
日日係度唸佛 仲要係藏語果類
跟住仲要拎部機仔係度count 話唔知咩經每日要唸百幾定千次 跟住佢就返工又唸 搭車又唸
如果我係街見咁既人我一定覺得係痴撚線
唔係話唔俾佢信 但明顯地成件事係本末倒置
有時返到屋企聽佢係度唸 聽到我頭痛 真係堅頭痛果隻
我同我老母講 佢話我不敬 然後叫我唸埋一份
咩病痛都好返 屌 如果有咩事唸下經就搞掂
呢個世界唔駛要醫生啦
而亦因為我老母迷信到仆街 我就更加唔相信信仰呢樣野 包括耶撚

搵寶善老師問吓佢有咩見解

同佢講 出家就要六根清淨
叫佢俾哂所有錢同財產你
之後佢仲去得邊

通常佢都唔會俾 因為佢想俾哂D財產落個教度
唔俾就鬧佢異教徒 鬧到佢脫教為止

無錯，所謂酒肉穿腸過，佛祖留心中

淨係呢句己經知係邪教
邊有正派會迫人返

我都同我老母講，我心中有佛
邊駛搞咁多嘢...但硬係要路哩樣搞嗰樣

所以我係相信佛學嘅哲理，而唔係拜佛

香港同大陸嘅佛教得啖笑，

同家姐去一次 睇一睇

朋友

聽過創價學會嗎

志蓮，印度、西藏
三地方佛教都唔同....
你娘親直情係轉左宗教？

不入虎穴焉得虎子

有冇諗過同你媽一齊去 然後道佢咪再信/轉會

過午不吃
咁佢而家係咪好瘦

認真 你媽咪係咪近期唔開心?
通常一個人內心空虛先會咁依賴信仰

點解聽親總係女人鐘意搞咁多屎忽野？？

佛教係印度本身一直係好理性嘅討論，一傳到去中國，理性嘅就唔流行，迷信嘅就大行其道
而家普遍所謂信佛嘅都係拜拜拜，可能半句經都唔願聽，淨係以為係度求緊福，我相信好多人信左幾十年連心經都解唔掂，佛教最核心嘅緣起觀都唔明
我自己學個套係要明佛理，拜唔拜無所謂，係都要拜或者唔拜都係執，要拜都係當老師去行禮，唔係當佛係神，佢亦都唔想你咁做。

其實過午不食係有既...但係係for一啲出家人

佛唔係講緊信乜信乜，係講緊自己修佛

同埋年紀大左都會有藥食，有d修行人想比多d眾生供養就會食兩餐

其實心經係好難既，一黎祕而不宣，二黎係大般若經既精華，例如五如來說法，最後既咒係講三乘如一，但誦經同禮拜當然有積福報既作用，但要識誦同識拜

真心一問，點解有部份香港人信宗教到最後都係on99被人呃咁? 冇邏輯思考容易被洗腦?

講錢都唔係咩好野

我係佛教徒
我個人理解
信佛唔似你信基督教
講個信字就得

要花好多時間聞思修
積聚資糧
解脫生死

外人唔理解佛教概念
會覺得佛教好迷信

好多人根器未必夠
讀高層次既佛學有困難(我自己都係)
所以都係積聚資糧
求生淨土
可能咁樣外面既人睇起上黎
覺得迷信

其實要俾人騙，咩宗教都會俾人騙
我老母信基督教，一星期返兩日教會，又要兩三日做義工。仲要每個月捐唔少錢

每聽一次經捐一次錢，邊個邊個去外國傳道又要捐錢，仲有啲咩天使心咩創世電視。夾夾埋埋成萬蚊一個月

又例如你修一d高層次既靜坐
但係盤腿半小時
已經頂唔順

呢d去到最後唔係錢就係色

點解咁多佛教徒捐錢
因為因果概念
所謂"舍得"
你要先付出去幫助別人
種下善因
你才能得到善既果
而修布施時
佛教會有一d心法
例如三輪體空,三殊勝, 發菩提心等
表面上捐錢,做義工幫人
其實係度修心

講得無錯 其實係修佛不是拜佛
不過有d人覺得自己智慧唔夠 不明佛法 咪變左去拜神算數咯
香港唔算好嚴重 起碼d和尚會收斂下 係翁靜晶走去大踢爆先揚左咁多佛門臭屎出來。香港佛門好受大陸亂象影響 大陸成個佛教 一塌糊塗 和尚當份工作咁做 大陸信眾亦當係拜神咁拜 神佛不清。
之前響大陸工作左八年 回流香港成功 可談大陸的廟宇/佛教作風

連登仔都幾撚垃圾
乜撚都扯到落其他宗教到

我覺得其實誦經也好, 禮拜也好, 我覺得由一諗到"會積福"/"有功德"呢個念想, 就已經變左質

其實積福報, 增功德我覺得都只係修行當中既好處之一黎, 唔係修行既目的. 如果修行修到係著重積福, 係著重福德先去修既, 咁樣唔會係種好既修行, 只會愈修愈迷.

各位可以可以上youtube搜尋"聖嚴法師"
佢開示其實所謂功德係咩一回事
同福報有咩分別
念經,念咒語,念名號,靜坐又係咩一回事
點解要聞思修?
淨係當佛教係一門學問咁學唔得咩?
你明白佛教修行既原理
其實係心地法門

Facebook pm 翁x晶
Or 佛門警訊
應該有人肯幫幫手

Btw,點解係創意台

所以有部分認真想修清淨道嘅香港佛教徒會去泰國緬甸等國家去搵啲阿羅漢森林僧去拜師，印順後香港大陸台灣都唔容易搵個想跟嘅師傅，有，但係真係唔容易

其實佛陀時代並唔會分根器高低去教人
根器高教戒定慧，根器低都係戒定慧
都係四念處，安那般念
分別只係高既人一修就有果
低啲既人就要精進啲先有果
會覺得有部分佛法比較高級唔適合修
只係因為原始佛法轉化大乘既時候
多咗好多形而上嘅討論探究
會睇唔明係正常
因為佛陀都唔會將佛法當係哲學或者形而上既知識咁教人，而係主將你修就會體驗到

好多信完仲會走去捐好多錢比佢地。。。

有啲神棍會叫氹你全部身家捐出去

拜師真係咁緊要？同信耶穌一樣 究竟係信神定係信教會呀？

係咪女人特別易出事

有咁多唔同既法門
按自己能力需要去選擇

咁一棵樹都要有樹皮先得既，要積就積無漏既福報，但有漏既福報都唔可以缺小，因為會形成你修行既障礙，誦經最重要係理解本經講咩，呢個就係積無漏既福報

拜師係老師，唔係供養佢求福個種，如果認真學佛理，實在係非常深澀複雜，有老師問吓係幾重要，另外如果佢日常言生真係清淨，佢嘅身教係無價寶

慧根就係累世積聚既資糧, 所以我都好認同有漏福報係唔可以缺少.
但問題就係物極必反 , 好多時老一輩就係會因為唸邊部經會有咩妙處, 放生可以積功德就走去唸/放, 但又會諗下因由同有咩後果. 呢樣就係呢個post, 好多呀媽級既長輩既問題所在.

學佛既人會知道佢地發心係好, 但唔信/無了解過既人, 就會覺得咁係走火入魔.

所以
比丘與智者
當善觀我語
如煉截磨金
信受非唯敬
能夠有理解佛教既眾生本身就好小，都係過去世積落既無漏福報，大多數人都會當左做一種神道信仰去膜拜，呢個都係無辦法既事情

而呢樣事情就係變到好多人會誤解信佛就係求神拜佛, 係迷信

咁有緣咪講兩下，前題係對方有理解能力先，既然難 咁咪叫佢唸下南無佛結左緣先，始終都係因緣問題

心靈需要

信佛點都好過你信條爛口肥仔youtuber

Low input -> low output -> 新陳代謝下降 -> 機能下降

我以前試過食落左大悲咒水煮成既飯菜，
依家仲生勾勾，無事既

好似係醫病?

我都唔知。係有人信到上曬腦，係砒霜都會照拎黎煮俾全家食架啦
趁未食到奇怪野之前，樓主同樓主爸快d 鬧醒個老婆/ 阿媽啦

我覺得通常人生有d經歷, 高低起伏既人
會傾向信宗教
順風順水,由細到大冇野得唔到個d
會傾向相信靠自己努力得到一切

信教最好有人指導住
我都行錯路
信錯過d鬼仔佛牌

越唔信既人越叫佢念佛號會越唔信
不過我都覺得結左佛緣先真係好緊要

其實念佛號都唔係就咁唸既，不過有人信佛但理解能力無咁高，咪叫佢地唸下佛號結緣都好既

可唔可以講解下念佛點念?

好多觀想，不過好多都失傳左，現存既例如彌陀十六觀之類，係泰國都有唔小大德係唸佛號或者三皈依去禪定，佢地既解釋係可以生起佛既功德去保護行者

係
我都聽過咩觀像念佛

般洲三昧

蠢人多信仰。

小妹少開po擺錯台

一路行,圍繞佛像,一路念佛

90日企係度

最聰明既猶太人
信金錢多過上帝
中國人信孫子兵法

投降

對比起日本既千日回峰 成功率算高

學多樣野,感激

女人就係咁ON9,自己無能力就亂信人,但自己人又唔信...人地係咁易整色整水就信到十足!

係Facebook 搵翁靜晶

你都識講係捐錢 點會當係呃人
盲反上腦

我老母都係 之前都唔信佛
而家轉左信佛 又整個神壇係度
又叫人咩師兄師姐咁
屌真係好煩 又去埋d 放生活動
信左佛 智商變零

點解唔係呃?
你話營運成本都冇問題，每個月捐款收入超過二百萬，淨係得傳道人同牧師再加兩個PT，你話佢哋冇落袋??

家母都係成日上佛堂但個教又唔似係正統佛教，成日講埋d咩五教合一
有無巴絲打聽過天道教？上網搵資料得好少

搵翁靜晶幫手
佢專捉假和尚 對呢方面好熟識

信佛的人同耶撚一樣
學佛的人就不同

呢啲係咪叫佛系傳銷

所以話信仰呢啲野幾咁無謂

異教主

你應該即刻同你老母攤牌

搵翁小姐幫手啦，你點都唔夠佢識咁多人

其實我覺得你應該試下用諒解角度同佢傾下
佢信仰佢宗教係佢自由
每個宗教都有佢背後一套理論
所以應該彼此互相尊重
除左佢既宗教生活
會唔會撥d時間家庭生活
關心下自己屋企人
佛教係一個好方便善巧既宗教
唔似基督教排斥別人
我覺得假如佢係一個真正佛教徒
佢應該肯同你傾

我呀媽都係，呢啲根本就洗腦邪教

人地和尚過午不食係4點起身一餐，之後隔幾個鐘一餐，但4，5點就休息個d喎

洗左腦⋯講極都唔撚聽
仲意圖向你灌輸垃圾訊息
家⋯⋯名存實亡

俾聖歌傳佢睇吓

帶牧師上門家訪
睇牧師同老母單挑
耶vs佛
夠晒直接了當

成個post例子都係老母
未見過有人話老豆會咁
根本女人就係特別麻撚煩又弱智，仲要以為自己好醒

用得wechat的大師

Exactly 女人 累人

去咁耐唔知比人性交淨化左幾多次

一貫道，直情唔屬於佛教

老豆通常係返大陸識左女人，比人呃撚哂啲錢
一係就爛賭

男又男弱智女有女弱智

試下帶佢去其他正路的佛廟，慈山寺應該OK，李家誠基金會營運，應該不會騙錢，以佛破佛。

我阿伯都係咁每次岀嚟食飯都係全程講佛學 我屋企本身基督教佢就次次都問我地有冇日日祈禱都唔知問嚟做乜鳩 佢叫冚家一日食一餐都算 仲講埋啲食梅可以去濕診 每日飲一杯醋可以減肥啲奇怪野 每年有兩個月都好台灣修道上年仲想叫埋我去彩佢都傻 所以平時食飯唔係好想見撚到佢 呢類人冇得救 樓主要順其自然

lm

個人意見
係一盤商業交易多於宗教性質
更加唔好接觸陰牌, 唔好做法事
唔好信類似發心正,行邪法都係正既觀點
信南傳佛教
就正正經經去請教個個傳承既居士,出家人

師父

本來就係覺得每個人有宗教自由
有個心靈依靠冇乜問題
但佢最近真係太過火，完全唔聽人講淨係聽佢個師父講

宗教洗腦慘過傳銷
傳銷冇晒錢同朋友就會醒
宗教只會越來越沉迷

Lm

其實你同你其他屋企人
同你母親之間相處本身已經有問題
佛學會叫d在家信眾要維持好自己家庭
我猜想
宗教問題係表面你見到
根本既原因你要去搵出黎

咁其實好多師父做正牌既
龍婆沙礦:若然我既聖物唔可以令你記起佛法僧三寶，咁我既聖物對你無任何作用
龍婆doo:你請既都係d爛銅爛鐵，都無外在既料，真正既好料係內在。

要花多d時間陪佢, 關心下佢, 帶佢出國旅行, 試下分隔等佢唔好咁沉迷果班佛友, 必要時出動埋姨媽姑姐幫手. 再唔放心就跟埋去了解下. 講到尾, 你唔花時間既話, 講咩都無用.

我咁樣猜想
做得父母都想仔女聽自己話
佢地對於理想家庭都有自己一幅圖畫
做仔女要面對既人同事
其實遠比上一代複雜
佢地所想同上一代唔同
大家會有矛盾

有冇多啲資料， 幫你查吓咩事

同佢講你先係佛祖轉世

佛教冇話一定要食素，係梁武帝信佛唔忍心食眾生肉，先發起素食

食素係科學，亦有智慧嘅，因為人類腸胃並唔適合肉食，肉類毒素亦多，所以你媽食素就唔算偏激。

過午不食亦屬於合理範圍，身體慢慢適應食量少，減低慾望，淨化身心。但如果因此影響到健康，就要見一見醫生，睇下會唔會有缺鐵性貧血之類啦。

你要同你媽講，佛教係一門科學（有科學根據）又自然（講求緣份、不強求）嘅哲學，著重身意業、慈悲、修行多於繁文縟節儀式，信佛唔需要滿屋佛像、燒香、參拜，拜乜拜物係道教+佛嘅四不像產物。

如果feel到負面野,例如生活不正常地不暢順
求助專業人士

稍為有佛學知識都唔會講咩功德功德

你追求功德，咪又係追求緊另一樣野，都無撚腦嘅
呢d就係佛學所講Attachment，你始終係attach緊一樣野，脫離唔到輪迴

佢地只係求表面上嘅平安，求表面上嘅幸福，即係個d身體健健康康呀咁樣，但真正嘅佛學係唔撚理呢d野

係d chinese先成日講咩功德功德，人地佛祖都無講過

個人愚見
其實師兄觀點冇錯
係解脫既角度而言
你執著呢個世界一條草
都會成為障礙
而大乘學派
成佛係福慧雙修
要修福, 亦要三輪體空
咁你所修既善行為會成為出世間善業
小弟只上過兩堂佛學堂
有講錯請指點

你去惡補下乜野叫斷食

以子之矛 攻子之盾
你阿媽信佛，就用番佛理導佢。用禪宗嗰套。
丹霞禪師直頭係燒佛像取暖，所謂佛，在悟，在去執破妄。

執著律法、如此著相，談何佛？

梁武帝問達摩祖師, 佢做左咁多善行, 有功德嗎
祖師答, 沒功德
修行要多多聞思修
你知道當中要門先會修得好

你老母咁有錢既

Which company

搵翁靜晶睇下有冇計仔

實不相瞞我屋企係係阿媽嘅高壓統治下運作
而家個個都大個佢先冇咁獨裁
佢講一，我講二，下場就是家法處置

信佛唔一定要食齋，佢信錯咗呃錢嗰啲派系

入來教你

試下用 我佛你

異教主真人版

認真 搵翁靜晶可能幫到你
佢專打假和尚

翁小姐已於佛門警訊分享此post

啱啱都睇到
但都要靠樓主阿媽醒悟啦

睇左佛地魔，是咪唔正常

我媽日日都係屋企睇YouTube念經
叫佢心入面念唔好嘈就覺得我因為撞鬼唔想聽
叫佢出去成家去個旅行就話有咩好去
日日係度講邊個有d咩病就肯定係前世
做過d咩衰野
有咩業障個d無聊野
聽都聽到燥底

佢每點一次香，每做一樣關於佢宗教既野，就發癲。例如食佢啲香，用屎忟佛牌，飲尿等，平時就有咁正常得咁正常

佢話前世業障唔緊要，最緊要肯睇醫生

冇用, 我老母都係咁, 只不過唔係信佛
講真日日對住班人, 好難唔比人洗腦
屋企人要番工又冇可能長期睇住佢, 又冇可能鎖住佢唔比佢出去

咁誠懇
由佢去啦，都一把年紀，由得佢去做自己想做嘅事，反正都冇幾年命
最緊要係佢用自己嘅錢，唔係你嘅錢咪得囉

封殺佢所有財政，唔俾佢搵錢，同曬啲親朋講定先，冇錢呃班人就會走

無辦法 要等佢自己覺悟先得
你提佢可能會有反效果
要令佢主動覺得有問題先得

pish 幫樓主

一句講曬
戇鳩冇藥醫
人道毀滅
善哉善哉

我老母都係，原來咁多人呀媽都係咁
佢念到唔需要家庭，成日話想出家，我都聽慣哂佢啲理論

我老母都係咁 wechat好撚多個啲group.
求救 唔知點樣拉返老母出黎

係咪we7個啲

其實學佛唔係斷6根，佛陀重容許出家人可以照顧父母

我明白 我間唔中都有睇佛經，當中有好多大道理。

只係婦孺無知，打坐耐左元神出到去神遊俾佢當係佛既神績，覺得係佛俾佢既能力，更加確定自己要日拜夜拜既行為係正確。唔識思考，痴迷其中，真係唔知好定唔好。

殊樂嗶嗶

有時都覺得佛教好撚慘
俾人曲解到咁

次次講親呢啲都家散咁濟 日日睇埋啲WeChat 文自我洗腦 我阿媽恐怕連翁靜晶都覺得係邪魔外道 有無ching有好計仔教路？